不滿報導槍手復仇而來 拉莫斯擊斃報社5人

美國新聞界最黑暗的一天，馬里蘭州安納波利斯市（Annapolis）《首都公報》（Capital Gazette）報社28日下午遭到一名33歲的男性兇嫌闖入，持長槍射殺報社員工，造成5人死亡、3人受傷。當地警方排除這起案件與恐怖攻擊有關，已經逮捕名為拉莫斯（Jarrod Ramos）兇嫌，確定他是預謀殺人犯案。

據《商業內幕》（Business Insider）報導，事發當下，由於嫌犯被捕後極度不配合，以致於警方未能立即證實該嫌犯身分，僅表示該槍擊案是一場針對性的攻擊，似乎對《首都公報》懷有恨意。

不料當晚，許多當地媒體紛紛報導，一位名為拉莫斯的男子曾於2012年對《首都公報》提起訴訟，指責該地方報社刊登了一篇《加洛德想成為你的朋友》（Jarrod wants to be your friend）的誹謗文章。

@王生